
\documentclass{beamer}
\usepackage[francais]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage[french,boxed,vlined,ruled]{algorithm2e}
\usepackage{eurosym}
\usepackage{enumerate}
\usepackage{tikz}
\usepackage{pgfplots}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{enumerate}
\usetikzlibrary{automata}
 \usetheme{Warsaw}
	\useoutertheme{sidebar}
	\DeclareOptionBeamer{titleline}[true]{\def\beamer@decolines@titleline{#1}}
	\setbeamercolor{sidebar}{fg=white, bg=gray!20}
	\setbeamercolor{section in sidebar}{fg=black}
	\setbeamercolor{title in sidebar}{fg=black}
	\setbeamercolor{frametitle}{fg=black}
	\setbeamercolor{titleline}{fg=black}
	\setbeamercolor{subsection in sidebar}{fg=red!90}
	\setbeamertemplate{blocks}[rounded][shadow=true]
  \title{Soutenance de stage}
  \author{Matthias Maurin}
	\institute{UM2, Master d'informatique}
	\date{\today}
	\subtitle{Orange}	

	\setbeamertemplate{section page}
{
    \begin{centering}
    \begin{beamercolorbox}[sep=12pt,center]{part title}
    \usebeamerfont{section title}\insertsection\par
    \end{beamercolorbox}
    \end{centering}
}
	\setbeamertemplate{subsection page}
{
    \begin{centering}
    \begin{beamercolorbox}[sep=12pt,center]{part title}
    \usebeamerfont{subsection title}\insertsubsection\par
    \end{beamercolorbox}
    \end{centering}
}
  \begin{document}
  \begin{frame}
  \titlepage
  \end{frame}

  \begin{frame}
  \frametitle{Sommaire}
  \tableofcontents[ hideothersubsections]
  \end{frame}

\section{Introduction}
	\frame{\sectionpage}
  \begin{frame}[t]
  \frametitle{Orange}
		\begin{itemize}
			\item {Anciennement France Télécom}
			\item {151650 employés (dont 91900 en France)}
			\item {248.3 millions de clients dans le monde}
		\end{itemize}
		\vspace{0.5cm}
		\begin{center}
			\includegraphics[width = 3cm]{./image/logo-orange.jpg}
		\end{center}
	
	
	\end{frame}
	
	  \begin{frame}[t]
  \frametitle{Cellule de test}
		\begin{itemize}
					\vspace{0.5cm}
			\item {DSI DIGITAL FACTORY}
					\vspace{0.5cm}
			\item {Développement, conception et réalisation de services digitaux}
					\vspace{0.5cm}
			\item {TLM TestLab et Methods}
					\vspace{0.5cm}
			\item {équipe de 2 personnes}
								\vspace{0.5cm}
			\item {Développer le LTAAS}

		\end{itemize}
	
	\end{frame}
	
	\section{Analyse}
	\frame{\sectionpage}
  \begin{frame}[t]
  \frametitle{Analyse existant}
	\begin{itemize}
			\item<1-> \textbf<1-3> {Structure}
			\item<4-> \textbf<4-8> {Ergonomie}
	\end{itemize}
		\begin{columns}
			\begin{column}{4cm}
				\begin{overlayarea}{4cm}{5cm}
					\only<2>{%%architecture descriptif%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
						\begin{block}{Description}
							\begin{itemize}
								\item Composé de plusieurs API
									\begin{itemize}
										\item Front Office
										\item Middle Office
										\item CloudStack
										\item VTiger (CRM)
										\item Guacamole
									\end{itemize}
								\item Protégé derriere le LDAP
							\end{itemize}
						\end{block}}
					\only<3>{%%architecture probleme%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
						\begin{block}{Problèmes}
							\begin{itemize}
								\item Non séparation du FO et du MO
								\item Guacamole non intégré
							\end{itemize}
						\end{block}}
						\only<5>{%%accueil%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
						\begin{block}{accueil}
							\begin{itemize}
								\item Descriptif LTAAS
							\end{itemize}
						\end{block}}
						\only<6>{	%%offre		ù%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
						\begin{block}{offre}
							\begin{itemize}
								\item Affichage des offres
								\item Souscription aux offres
							\end{itemize}
						\end{block}}
						\only<7>{		%%User		ù%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
						\begin{block}{Utilisateur}
							\begin{itemize}
								\item Affichage des utilisateurs
								\item Management des utilisateurs
							\end{itemize}
						\end{block}}
						\only<8>{	%%VM		ù%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
						\begin{block}{VM}
							\begin{itemize}
								\item Affichage des machines virtuelles
								\item Management des machines virtuelles
							\end{itemize}
						\end{block}}
					\end{overlayarea}
			\end{column}
			\begin{column}{6cm}
				\begin{overlayarea}{6cm}{5cm}
					\only<2-3>{ %%architecture%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
								\includegraphics[width=6cm]{./image/architectureOldLTAAS.png}}
					\only<5>{	%%accueil%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
								\includegraphics[width=6cm]{./image/screenshoot_old/Accueil.PNG}}
					\only<6>{	%%offre		ù%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
								\includegraphics[width=6cm]{./image/screenshoot_old/Offre.PNG}}
					\only<7>{	%%User		ù%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
								\includegraphics[width=6cm]{./image/screenshoot_old/User.PNG}}
					\only<8>{	%%VM		ù%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
						\href{./image/screenshoot_old/VM.PNG}{
								\includegraphics[width=6cm]{./image/screenshoot_old/VM.PNG}}}
				\end{overlayarea}
			\end{column}
		\end{columns}
	\end{frame}
	
	
	
	  \begin{frame}[t]
  \frametitle{Etude du besoin}
	\begin{itemize}
			\item<1-> \textbf<1-6> {Améliorations existants}
			
			\item<7-> \textbf<7-> {Device}
			
		\end{itemize}
		\begin{overlayarea}{10cm}{5cm}
			\only<2-6>{%%Améliorations existants%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
				\begin{block}{Améliorations existants}
					\begin{itemize}
						\item Séparation MO et FO
						\item Réimplémenter les parties existantes
							\begin{itemize}
								\item<3-> Machines Virtuelles
								\item<4-> Les utilisateurs
								\item<5-> Catalogues
								\item<6-> Mes offres
						\end{itemize}
					\end{itemize}
				\end{block}}
							\only<8->{%%Améliorations existants%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
				\begin{block}{Device}
					\begin{itemize}
						\item liste des devices d'une entité
						\item trier par critère
							\begin{itemize}
								\item<9-> type de device (smartphone ou tablette)
								\item<10-> Système d'exploitation
								\item<11-> Définition de l'écran
							\end{itemize}
					\end{itemize}
				\end{block}}
		\end{overlayarea}

	\vspace{1cm}
	\end{frame}
	
		  \begin{frame}[t]
  \frametitle{Cahier des charges}
	\begin{itemize}[<+->]
			\item<1-> \textbf<1-9>  {Charges}
			
			\item<10-> \textbf<10-19>  {Choix}
			
			\item<20-> \textbf<20-21>  {Calendrier}
			
		\end{itemize}
		
		\begin{overlayarea}{10cm}{5cm}
			\only<2-9>{%%Améliorations existants%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
				\begin{block}{Charges}
					\begin{itemize}
						\item<2-> Les rôles utilisateurs
							\begin{itemize}
								\item<3-> Utilisateur
								\item<4-> Manager
								\item<5-> Chef de service
								\item<6-> Administrateur
						\end{itemize}
						\item<7-> Les API liées au Front Office
							\begin{itemize}
								\item<8-> Middle Office
								\item<9-> GASSI
						\end{itemize}
					\end{itemize}
				\end{block}}
				
				\begin{overlayarea}{\textwidth}{0cm}
						\only<12-12>{%%Améliorations existants%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
							\begin{center}
								\includegraphics[width=6cm]{./image/architectureLTAAS.png}
							\end{center}
							}
						\only<19-19>{%%Améliorations existants%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
							\begin{center}
								\includegraphics[width=8cm]{./image/architectureFrontOffice.png}
							\end{center}
							}
							\only<21-21>{%%Améliorations existants%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
							\begin{center}
								\includegraphics[width=10cm]{./image/DiagrammeGanttLTAAS.png}
							\end{center}
							}
					\end{overlayarea}
					
			\only<11-11,13-18>{%%Améliorations existants%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
				\begin{block}{Choix}
					\begin{itemize}
						\item<11-> Structure
						\item<13-> Développement
							\begin{itemize}
								\item<14-> AngularJS (HTML - JS)
								\item<15-> Hébergé par le GASSI
								\item<16-> Charte visuelle d'Orange
								\item<17-> Méthode agile en parallèle avec le Middle Office
							\end{itemize}
						\item<18-> Architecture du site
					\end{itemize}
				\end{block}}
		\end{overlayarea}
	\vspace{1cm}
	\end{frame}
	
	\section{Solutions Choisies}
	\frame{\sectionpage}
  \begin{frame}[t]
  \frametitle{Découverte du projet}
	
		\begin{itemize}[<+->]
			\item<1-> \textbf<1-8>  {Prise en main d'AngularJS}
			
			\item<9-> \textbf<9-12>  {Installation des API}
			
		\end{itemize}
		\begin{overlayarea}{10cm}{5cm}
			\only<2-8>{%%Améliorations existants%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
				\begin{block}{Prise en main d'AngularJS}
					\begin{itemize}
						\item<2-> Bases et concept d'AngularJS
							\begin{itemize}
								\item<3-> Architecture MVC
								\item<4-> Data binding
								\item<5-> Injection de dépendance
								\item<6-> Manipulation du DOM
						\end{itemize}
						\item<7-> Tutoriel d'AngularJS
						\item<8-> Second tutoriel avec Grunt et Yeoman
					\end{itemize}
				\end{block}}					
			\only<10-12>{%%Améliorations existants%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
				\begin{block}{Installation des API}
					\begin{itemize}
						\item<10-> Middle Office
						\item<11-> VTiger
						\item<12-> GASSI
					\end{itemize}
				\end{block}}
		\end{overlayarea}
		
	
	\end{frame}
	
	\begin{frame}[t]
  \frametitle{Evolution du projet}
	
		\begin{itemize}
			\item<1-> \textbf<1-6>  {Charte visuelle et maquette}
			
			\item<7-> \textbf<7-12>  {Ajout de fonctionnalités}
			
			\item<13-> \textbf<13-19>  {Documentation}
			
		\end{itemize}
		\begin{overlayarea}{10cm}{0cm}
						\only<5>{%%Améliorations existants%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
							\begin{columns}
								\begin{column}{5cm}
										\includegraphics[width=5cm]{./image/screenshoot/squelette.PNG}
								\end{column}
								\begin{column}{5cm}
									\begin{center}
										\includegraphics[width=5cm]{./image/screenshoot_old/Accueil.PNG}
									\end{center}
								\end{column}
							\end{columns}
							}
							\only<15>{%%Améliorations existants%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
								\begin{center}
									\includegraphics[width=8cm]{./image/CaptureExcel.PNG}
								\end{center}
							}
							\only<17>{%%Améliorations existants%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
								\begin{center}
									\includegraphics[width=8cm]{./image/CaptureWebService.PNG}
								\end{center}
							}
							\only<19>{%%Améliorations existants%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
								\begin{center}
									\includegraphics[width=8cm]{./image/TestLinkScreenShoot.PNG}
								\end{center}
							}
					\end{overlayarea}
		\begin{overlayarea}{10cm}{5cm}
			\only<2-4,6-6>{%%Améliorations existants%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
				\begin{block}{Charte visuelle et maquette}
					\begin{itemize}
						\item<2-> Début sur les anciennes maquettes
						\item<3-> Une équipe sur l'ergonomie des sites d'Orange
						\item<4-> Plusieurs changements
						\item<6-> Bonne organisation CSS
					\end{itemize}
				\end{block}}					
			\only<8-12>{%%Améliorations existants%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
				\begin{block}{Ajout de fonctionnalités pour AngularJS}
					\begin{itemize}
						\item<8-> Ressource
						\item<9-> Bootstrap
						\item<10-> Gestion des alertes
						\item<11-> Calendrier
						\item<12-> Système de panier
					\end{itemize}
				\end{block}}
				\only<14,16,18>{%%Améliorations existants%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
				\begin{block}{Documentation}
					\begin{itemize}
						\item<14-> Suivi des évolutions avec un fichier Excel
						\item<16-> Suivi des livraisons de web service avec un fichier Excel
						\item<18-> TestLink
					\end{itemize}
				\end{block}}
		\end{overlayarea}
		
	
	\end{frame}
	
	\section{Gestion de projet}
	\frame{\sectionpage}
  \begin{frame}[t]
  \frametitle{Organisation des équipes}
		\includegraphics[width=8cm]{./image/tableau_equipe.PNG}
	\end{frame}
	
	
	  \begin{frame}[t]
  \frametitle{Organisation dans l'équipe}
				\begin{itemize}
			\item<1-> \textbf<1>  {Méthode agile}
			
			\item<2-> \textbf<2>  {Machine de développement}
			
			\item<3-> \textbf<3->  {Outils de communication}
					\begin{itemize}
						\item<4-> \textbf<4>  {Outlook}
						\item<5-> \textbf<5>  {Communicator}
						\item<6-> \textbf<6>  {Coop'net}
					\end{itemize}
		\end{itemize}
	\end{frame}
	
	
	\section{Résultats}
	\frame{\sectionpage}
	
	\section{Discussion}
	\frame{\sectionpage}
	
	\begin{frame}[t]
  \frametitle{Problèmes rencontrés}
		\begin{itemize}
			\item<1-> \textbf<1-4>{AngularJS}
			\item<5-> \textbf<5-8>{Login}
			\item<9-> \textbf<9>{VTiger}
		\end{itemize}
		\begin{overlayarea}{10cm}{5cm}
			\only<2-4>{%%Améliorations existants%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
				\begin{block}{AngularJS}
					\begin{itemize}
						\item<2-> La personnalisation des modules
						\item<3-> Ralentissement dû à la maquette ergonomique
						\item<4-> Headers du GASSI non accessibles
					\end{itemize}
				\end{block}}					
			\only<6-8>{%%Améliorations existants%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
				\begin{block}{Login}
					\begin{itemize}
						\item<6-> Mauvaise compréhension du GASSI
						\item<7-> Protection d'une seule URL
						\item<8-> Identification sur le MO
					\end{itemize}
				\end{block}}
				\only<10-12>{%%Améliorations existants%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
				\begin{block}{Documentation}
					\begin{itemize}
						\item<10-> CRM externe au LTAAS
						\item<11-> Se désynchronise souvent de la Base de Donnée
						\item<12-> Meilleure solution : la réinstallation
					\end{itemize}
				\end{block}}
		\end{overlayarea}
	\end{frame}
	
	  \begin{frame}[t]
  \frametitle{Retour client}
		
		\begin{itemize}
			\item<1-> \textbf<1-4>{Bon retour dans la globalité}
			\item<5-> \textbf<5-7>{2 manières de réserver un device}
			\item<8-> \textbf<8-11>{Des problèmes ergonomiques en général}
		\end{itemize}
	\begin{overlayarea}{10cm}{5cm}
			\only<2-4>{%%Améliorations existants%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
				\begin{block}{Content dans la globalité}
					\begin{itemize}
						\item<2-> Facilité de gestion  des réservations et de leur création
						\item<3-> Bonne reprise des anciennes fonctionnalités
						\item<4-> Intuitif
					\end{itemize}
				\end{block}}					
			\only<6-7>{%%Améliorations existants%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
				\begin{block}{2 manières de réserver un device}
					\begin{itemize}
						\item<6-> Actuelle : choix d'un device puis la période
						\item<7-> Deuxième voulue : choix d'une période et de plusieurs devices sur cette période
					\end{itemize}
				\end{block}}
				\only<9-11>{%%Améliorations existants%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
				\begin{block}{Des problèmes ergonomiques en général}
					\begin{itemize}
						\item<9-> Le bouton du login
						\item<10-> Disparition d'un bouton lors de l'activation ou la désactivation d'une machine
						\item<11-> Choix déroulant au lieu de saisie de texte
					\end{itemize}
				\end{block}}
		\end{overlayarea}
	\end{frame}
	
	  \begin{frame}[t]
  \frametitle{Améliorations possibles}
	
			\begin{itemize}
			\item<1-> \textbf<1>{La période réservation d'un device}
			\item<2-> \textbf<2-4>{Guacamole}
			\item<5-> \textbf<5-7>{Test TV}
			\item<8-> \textbf<8-10>{Connexion directe au VM}
		\end{itemize}
		\begin{overlayarea}{10cm}{5cm}
			\only<3-4>{%%Améliorations existants%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
				\begin{block}{Guacamole}
					\begin{itemize}
						\item<3-> Un web service à finir
						\item<4-> Ajouter dans le Front Office
					\end{itemize}
				\end{block}}					
			\only<6-7>{%%Améliorations existants%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
				\begin{block}{Test TV}
					\begin{itemize}
						\item<6-> Actuellement en fin de développement
						\item<7-> Futur service à prévoir
					\end{itemize}
				\end{block}}
				\only<9-10>{%%Améliorations existants%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
				\begin{block}{Connexion directe au VM}
					\begin{itemize}
						\item<9-> Impossibiliter d'ouvrir un programme externe au navigateur
						\item<10-> Création d'un module pour navigateur
					\end{itemize}
				\end{block}}
		\end{overlayarea}
	
	\end{frame}
	
	\section{Conclusion}
	\frame{\sectionpage}
  \begin{frame}[t]
  \frametitle{Conclusion}
		\begin{itemize}
			\item<1-> \textbf<1>{Découverte d'un nouveau framework : AngularJS}
			\item<2-> \textbf<2>{Approfondissement de mes connaissances grace à AngularJS}
				\begin{itemize}
					\item<2-> \textbf<2>{HTML}
					\item<2-> \textbf<2>{Javascript}
					\item<2-> \textbf<2>{CSS}
				\end{itemize}
			\item<3-> \textbf<3>{Objectif principal atteint}
			\item<4-> \textbf<4>{Découverte de l'organisation d'une grande entreprise}
		\end{itemize}
	
	\end{frame}

		
		\section*{Fin}
	\frame{\sectionpage}
  \end{document}